覺唔覺d人叫雲吞麵叫細勇好扮野?

型d咩

扮哂識野咁
Btw好似係 叫細蓉

係wo...

我覺得廚師講無咩問題，但你叫野食講細蓉真係

上次見有個細路咁叫

係 你真係做個行講術語無問題

屌，肯定d弱智父母教

覺

腩木

可能啲人唔想食咁大碗 所以叫細蓉

叫茶走先係
小學雞扮識野必叫

老而輩叫開改唔到口姐...

唔叫茶走唔通叫奶茶加煉奶？
我叫都係叫茶走，啡走。
Btw 我有次去茶記，聽到有隻中學雞，見同學仔叫茶走，
點知杯野黎到，佢叫番個企堂黎吊：我叫茶走，你俾杯咩野我。
我心諗應該送錯左杯奶茶黎，點知個企堂畢左一下杯奶茶，見到一條白絲流落去，
佢吊番個中學雞轉頭，依杯咪茶走囉，依D咪煉奶囉，唔通係精咩。
講完就去左第二台落單，而同佢同台果一男兩女同在場的人都震到走人為止

你唔識嘢等於好扮嘢？

白飯嗌靚仔
阿華田嗌敗家仔

屌你老母到以後下幾代睇唔起你呢代啲文化你都唔好扮大枝野屌返人呀
香港有幾撚多野可以傳落去？鋪就加租大集團掃曬 文化？屌你老母一堆堆傻仔走去崇韓
而家屌你老母連個傳統少少既字眼都覺得要抹殺埋先啱
真係可悲

好立克又叫呵力
加腩汁又叫加色
真係扮Q晒野
大個一世做茶記

連高仔係咁架啦

自己用唔慣唔識用就連人地用都唔得

唔中意咪唔用囉，乜撚野都無限上綱

自己毒唔敢social就唔比人加pm function

Post生活野就話你當呢到if/fb咩？

連登既可貴之處就係有包容，你條食屎狗咁撚中意循規蹈矩你咪死撚番去fb果d飲食谷或者香討哩d廢人on9集中地囉，果d你講野少少離題都唔撚得

點解唔係嗰行都要用行業術語
係咪乜嘢用到三十年就變傳統
不如記下啲歇後語算啦

大多數人都明既術語我覺得唔太大問題 反而最怕而家啲唔明講乜既潮語

做乜9 食唔晒叫碗細d都比人屌

agger

屌你 你智障？唔識理解？我咪就係話班垃圾唔識包容囉，自己唔用就唔比人用，要個世界圍住自己轉。

你依加講連登可貴之處係包容？笑死人咩？批鬥人得最勁嘅就係高登同連登。我見過有人開post整個炒飯post炒完出黎百幾個負評，原因就係因為係佢肥婆呀！9up無營養嘅post都可以有幾百正評呀，原因咪就係佢同你地一樣咁廢囉，你地班垃圾對人不對事，學人講包容？

廢人集中地連登直頭當之無愧啦

呵力都唔比叫

咁個中學雞原本想屌乜

雲吞麵再按份量分為「細蓉」、「中蓉」和「大蓉」：「細蓉」為1個1両重的乾麵餅配以4顆餛飩；「中蓉」為1.5個麵餅配以6顆餛飩；「大蓉」則為2個麵餅配以8顆餛飩[3]。亦有指「蓉」應為「擁」，據說是早期的雲吞麵比較小（細），冬天時低下階層把小碗「擁」在懷裡，既飽肚又取暖，故有「細擁」之稱。

淨係食過一間有大蓉

行業術語去到一個普遍嘅程度就唔單單係行業術語啦！9成本地人都明細蓉係細雲呑面，咁用又有咩問題？

反而我好奇你地點解會覺得因為佢係行業術語就覺得一般人唔應該用。

Btw 細蓉並唔係行業術語，係一種傳統講法黎。

你閱讀障礙定老母陀住你果陣食得太多垃圾搞到你思維唔撚清晰? 而家係你班廢人唔識玩個遊戲，連登不嬲都係咁架啦，你唔撚中意咪叫你死番去香討，你白痴聽唔明? 定係你想玩自爆? 話連登係廢人集中地自己又玩，間接曲線話自己廢人? 又要屌連登又要玩， on撚9同d大陸閪一樣，屌尻香港又要係香港掃貨炒想兼每日送100幾個你哩d廢人落黎擾亂秩序，垃圾。。。。

認左連登係廢啦？

我心態不嬲係黎呢到睇垃圾，睇得多有營養野都要睇下垃圾平衡返。

不過你居然唔知自己睇緊垃圾真係可悲

不嬲都係咁？想合理化連登嘅不足？只係得無評判思維嘅人會咁做

見到呢句真係笑而不語

你唔止睇得多垃圾，你仲食得多垃圾搞到變左智障，你唔可悲

不過你老豆老母可悲。。。

勇你老母

廢人最鐘意無point就人身攻擊 你話我智障？證據呢？無證據又學人9up?

無啦啦又講到人老豆老母

係你迫我撚狗咁撚你

係批判思維呀唔係評判思維呀垃圾，你估睇波咩，你只係你老豆老母意外生出黎既劣質貨黎咋，學人拋書包，死柒頭。。。

你都on撚9，俾人講中又唔認叫人俾證據咪你哩d廢柴小學雞囉，自己俾人撚緊都唔知，狗都不如

依加又正字撚上身？打錯字啫，又話人老豆老母？

我叫皮蛋瘦肉粥會嗌做 下火
貪方便，下火兩隻字又唔橋口

你係咪on9成咁？無證無據就話講中左人地唔認？
連登仔中你都算垃圾中嘅垃圾

樓豬訓醒未？

［肥妹廚房］蒜香煙肉炒飯

一個post睇盡連登仔幾on9

人地有心機炒個飯放上黎分享，獲得2百幾負皮

叫開雲吞麵，做左廚房先知原來有細蓉依個別稱

但好立克唔解唔可叫可力，阿華田點解可以叫華田先

連登盲反白痴仔，先係扮撚曬野，新世代抗拒舊文化？都白鳩痴痴，成日依樣果樣，人地叫開咪咁叫，關你撚事咩

笑撚死

屌你老母負皮個肥婆有乜嘢問題

叫大/細蓉慳番啲口水又明

無問題，個人低質絕對唔係問題

由細到大都叫細蓉，屋企人幾十年黎都係叫細蓉，有咩問題

香港就係多得你呢d港豬，乜都要抹殺，食個麵都俾人屌

算啦，我唔撚應該怪你，你老豆老母基因劣質先係生到你隻食屎狗咁既樣，俾人講中左就不停吠: 證據呢，證據呢，證據呢。。。。唔止食屎食得多，仲有睇tvb睇上腦

覺唔覺樓主post好低質

低質post

人地兩個可能有過一手。。你點知

你吠夠啦 唔得閒同你嗲

哇屌 頭幾個回post個幾個全部死撚返上5p啦屌你老母

連少少文化都接受唔到，樓豬可以返山窿住

所以你都冇問題，係你老豆老母有問題，生到你咁

收啦on9

你老豆老母無問題，你變成智障一定係你自己責任

我同個friend搭的士
佢同的士司機講
「去東涌地籠站」
果下我都覺得好柒

咁多人屌鳩樓主你都仲成個小學生咁死雞撐飯蓋
好柒呀

以前好食野好多名，白飯叫靚仔

上次去間茶記落單果d全部大陸蝗
我正常叫雲吞麵凍檸茶
屌佢老母係咁問我係咪即係細容爆檸
仆你個街

呢個真係唔識 不過最緊要落單個人識聽姐

靚仔靚女

btw以架去茶記咪一樣叫靚仔

戅撚鳩

覺唔覺樓豬好撚on9 好撚扮野

wa，你有冇咁撚廢呀，又話唔得閒，點知又俾我撚到忍唔住出黎吠，仲又詞窮抄我講野，雖然你on9，但係真好好玩，冇腦既狗仔最好玩，黎啦，good boy，再入黎吠兩聲先

Sor9ry囉，我只係見你咁廢忍唔住撚多你一次啫
Btw 我唔係抄你，係以子之矛攻子之盾呀柒頭 讀下書啦，你出年三年級可能會教架

黃子華教

agger，e家係到捉撚住人地個pt係到撚狗，以為自己好尻勁

btw
細蓉唔係解雲吞麵要細到指定某個份量

懶肉物演

我係你就潛啦 樓豬

on9仔真係俾我又撚左入黎，做人咁廢沉唔住氣點得架? 連批判思想都唔識叫左做評判思想，柒到貼地仲死撐話自己只係打錯字，然後仲要繼續拋書包講自相矛盾，係呀我讀書都唔讀到你咁多啦，廢事讀到好似你條柒頭咁講講下批判思想變講左評判思想就慘啦入黎再吠兩聲先啦，你個狗名我都幫你改埋啦，叫柒頭狗狗

show blocked user - 癲狗廚子

笑咗

覺唔覺d人叫朱古力味牛奶做朱奶好扮嘢？

慘
有細路仔識依啲用語係值得欣慰
本土文化都畀人擺上黎屌

你唔教個仔咁叫咁叫乜？ 奶茶加煉奶？ 茶記呀姐都笑鳩你啦

可力同茶走都唔俾嗌 惡到呢

有無人聽過碌沙

夠啦柒狗，人地打錯一個字都reply幾次，轉數咁慢唔得喎，快啲進化做人啦

樓主幾歲
傻系小學雞生左毛未

因為班腥移民唔識

笑死

覺, 好覺
米王, 靚仔, 下火...鍾意扮內行咪索性做樓面囉笨

而家啲茶記仲有細蓉食咩

熱奶茶走糖

細勇又係d垃圾飲食節目吹奏出離
跟叫嗰d係on9
日日睇新假期

茶走又係, 以前都係得侍應講.
都唔知幾時變左人人都咁講....

你肯定？
你以前點叫「茶走」？

咪係,
奶茶走糖, 咖啡走糖, 華田走糖, 谷咕走糖囉.

柒頭狗狗，我係你主人都唔幫你啦，柒左就柒左，兜唔到架啦，越描越黑呀廢鳩。。。By the way，你都係一隻好狗，叫你入就入，你好撚好玩呀。。。。仲有你又學我講野做咩? 丫，我知啦，一隻狗跟得主人多就會學左佢d野，咁係好正常，繼續乖乖地入黎俾我撚

我老豆次次都叫得好有霸氣

寫電細蓉啊

成班人無文代就了解係典故啦

細蓉唔係術語黎架，係傳統講法，有特定意思。如果去傳統小小舖頭，人地餐牌都係寫細蓉架。

唔知頭唔知路走去反，細蓉係細碗雲吞面咁解，個蓉係解芙蓉形容粒雲吞。傳統細蓉係有四粒雲吞。

1. 雲吞麵的由來？

李純恩表示，雲吞麵從湖南傳入廣東，又有人會稱雲吞麵為「蓉」，從「芙蓉面」衍生。「芙蓉」形容外貌美麗的女子，故可比喻作靚麵。

國學大師王亭之曾撰文，指細蓉是西關大少的發明。西關大少是廣東富裕人家，不多體力勞動，每吃雲吞麵，因嫌太大碗，麵舖便將麵的分量減半。李純恩表示，普通人，特別是從事勞動工作的老百姓，不會把雲吞麵當飯吃，因為份量不多吃不飽，只能把它用作宵夜、點心。

雲吞麵至民國時開始進入尋常百姓家。現時香港化的雲吞大部分蝦味極濃，湯味也很搶。但老廣州的則顯得味道淡淡，反而是湯底濃厚，肉地豐富那種，各有特色。

2. 雲吞麵VS細蓉

雲吞麵一般按份量分為「細蓉」、「中蓉」和「大蓉」，但仍實際份量視乎不同店鋪而言。

「細蓉」：1個1両重的麵餅+4顆餛飩

「中蓉」：1.5個麵餅配+6顆餛飩

「大蓉」：2個麵餅配+8顆餛飩

勇

我食開果間細蓉係3粒
大蓉係5粒

3粒

幾時屌埋檸茶 0T

唔覺

最憎鹼水味

Agger

B仔 你仲惡過共產黨啊

飲杯茶走都比人話扮野

樓主7左就認啦 一味同人嘈d on9野x轉移視線 字都未撚識寫就屌人扮野 照下塊鏡先啦

杏霜走糖

假膠引真心？

樓豬係咪小學未畢
d口吻同小學雞一撚樣

樓主啲思想同對話好似小學雞

包容下佢囉

On9 茶走有咩問題

呵力都唔俾

叫開雲吞麵既樓豬
一係家門晨早死清光，冇機會潛移默化
一係屋企係呢三代先移民落香港

我試過答，呀先冇呢樣野喎
利申:做過茶記

我都係叫細蓉

你地係咪ON9
知唔撚知咩係茶走？

愈釣愈多小學雞

成個post變咗lf2

茶走=奶茶走糖 衝出黎柒

有啲人叫古叻

熱飲係自己落糖
如果你落單時講明走糖咪即係改用煉奶囉屌

依家連登真係好多on9仔
乜都拎出黎批鬥

其實咩係細蓉

阿華田
好立克
熱奶茶走淡奶走糖加煉奶
雲呑麵
雲呑河加腩汁

叫咩關你鳩事咩
咁夠薑下次去人地面前屌鳩佢呀MA
唔好撚拎住個鍵盤上黎刷存在感啦死毒撚

笑左

笑撚左

人地講乜又關你事？根本小朋友

因為細蓉細碗過就咁嗌雲吞麫囉...

呢個post d 人柒到

覺唔覺d人叫雞麵叫女神好扮野?

horlick 係英文音嚟之嘛，唔明點解唔可以咁嗌

咪係，痴痴地

細蓉點夠食
個個扮細食

你咪又係做緊同我一樣既野，死毒撚

柒得過你老母俾狗扑

自己唔識野就屌人地 笑撚死

學歷同心智都唔一定成正比嘅
可能樓豬大學畢業都可以成個3歲細路哥咁啫

井底之蛙

痴線

啱 真係扮撚哂野

以我認識就係奶茶啲奶換練奶,定我柒左

今日落樓下先嗌完 細蓉走青

關走唔走糖咩事？

茶走都唔撚叫得

咁樣就要一世做茶記
笑撚死人咩毒撚

樓主自卑架

成日聽人去買M記，XXX餐可樂行街唔該。

樓主叫阿媽做咩 娘親呀 老母呀？ 媽媽定母親 你好撚造作呀，亂鳩咁叫

屌你老母係咪要拍過Av先可以講口爆中出

屌樓上條友話叫熱飲走糖就會幫你轉煉奶
咁叫熱檸水走糖呢？

術咩語
不嬲都係咁叫

真係冇聽過嗌走糖入面廚房會幫你落煉奶

呢個post真係痴撚線

低鳩能 叫茶走都唔得

咪係
自己少見識就以為係行內術語

熱飲本身都無糖，點撚想走

茶走=奶茶唔要糖落煉奶

你無柒 係你回緊果班人戇撚鳩啫

茶走都屌 唔通講熱奶茶加練奶？明明2個字表達到，係都要講6個字

未見過有雲吞麵鋪唔係比細蓉

屌你都廢事

周街都係6粒喎

錯，係熱奶茶唔落淡奶再加練奶，11個字。

細蓉都唔識 做咩香港人

好難聽呀 乜撚野熱煉奶茶

肥絲叻叻豬

戇撚鳩樓主 講下細蓉都話扮野
小學雞去做功課啦 上黎開post搏屌？

肥婆點解要𨳒人老母？

叫檸茶 係咪會比人屌
叫檸檬茶呀仆街

個新移民阿姐聽唔明重大大聲問我要咩

術語喎，小心樓主屌鳩你。

垃圾樓主大陸落黎？
屌你老母

兩個都on9

叫細蓉都扮野
又唔係術語只係普通簡稱，
加上唔係同你講，係同個伙記講，
你理撚得人講咩？

以前叫細蓉多過雲吞麵
遲啲可能有連登會話特首呢個term唔用得，要叫行政長官

點解你女朋友要𨳒人老母咁衰？

咩啊，茶走都會落花奶，不過落少啲，剩係落練奶會冇咁滑同杯野會好深色

就快靚仔都唔比叫

你係網上講我梗係係網上屌你嫁啦
邊似你人地係現實講你上網屌咁撚鵪鶉

佢真係屌既話，講完成間舖d客同伙計個頭都出晒問號

屌得有道理全店一齊幫口屌啦
除非無理取鬧

我地知，但係熱奶茶本身都唔會幫你落糖，點樣走糖？點解唔嗌茶走？

樓主真係柒撚到喊
比人撚狗仲以為自己好叻

你柒撚左啦
奶茶既本身一定加淡奶
點撚樣換煉奶呀
去茶記做下兼職樓面學下野啦

送埋LINK比你班契弟
廢事你地枉稱自己做香港人

on9仔咪話你同我一樣囉。。。
講現實? 現實係你老母生撚左你條廢鳩出黎俾人撚仲係度自high

其實華田走先正

邊個撚邊個都仲未知
唔夠人講就搵人老母出黎
你有幾撚廢唔洗人講啦

係呀，試過係美心嗌茶走，個內地阿姐話無「茶走」呢款......

你地on9仔都係有同一個共通點，就係會ff人地唔夠自己講，係呀，好叻叻豬呀，好撚熟悉茶記文化呀，咁又係，你哩d係茶餐廳做既伙計仔，哩樣係你唯一有既知識，唔拎出黎哂下點得呢? 如果連哩樣野都俾人抹殺埋，你就廢人都不如，唔怪得咁嬲嬲豬啦，其實你唔洗咁架wo，茶記伙記仔都會有機會出頭架，不過你要改下你d on9思維囉，嗱，教精左你啦，你隻食屎狗再黎吠我就真係狗都不如，要人道毀滅架啦

只能說樓豬好撚垃圾,少少野都要批鬥,人地叫乜關你撚事咩戇鳩仔

完全覺得叫細蓉冇問題囉
唔撚識野就話人扮哂野 咪撚on9啦

點解你講野都無point嘅 好似啲痴線佬自言自語咁

我讀書果陣係做過茶記伙計仔呀
仲做左好耐添
但我唔會覺得做茶記有咩咁羞家
茶記係香港好重要文化
你要踐踏我無所謂
反正狗口長不出象牙
但你踐踏香港既文化我就要屌鳩你條廢柴

你覺得我同你d on9仔講point你地會明咩，明明冇腦學人講point

茶記等如香港文化，係wo，你d廢柴茶記伙記仔冇野叻，咪將哩d野放到無限大囉，講到尾，又係攞光環，叫左你隻食屎狗唔好入黎吠係要吠我，連狗最基本既服從都唔識。。。繼續啦，你有前途呀，不過你隻食屎狗係要再入黎俾我撚，我又冇所謂既。。。。

你除左識人身攻擊仲識咩呀
識人身攻擊係真係好撚有腦呀
巧威威唷

茶走係奶茶走糖都講得出

我邊到攞光環呀
呢到咩光環攞呀
你攞黎比我睇下
記得去茶記唔好撚叫伙計幫你落單啦

樓豬食咁多負皮都仲咁大聲吠

明眼人都睇得出邊個比邊個撚
不過樓主咁厚面皮唔認輸，道理上秒殺佢都冇用，因為人無恥就無敵
不過佢掙扎落去好過深潛少樣玩具

明眼人識睇，不過你條廢鳩唔識囉，又多隻柒狗入黎俾我撚

一個人撚20幾個
仲勁過葉問

熱檸水點走糖呀大佬

就係識先咁叫 唔識或者怕丑仔咪叫番雲吞面
有乜野好嘈 垃圾post

我夠覺得你開呢個post 扮哂野囉

on99咁

食個面都扮野

樓豬你含含撚先ok?

我話奶茶啲奶換練奶咪就係本身淡奶再換練奶
你會錯意

柒夠未

面皮仲厚過洪師父個肚腩

而家d乜乜後真係呢
連本土文化都唔識學咩人講本土

連登真係好多on9仔
唔係要isp註冊架咩屌

淡奶多數都會有，比例少啲，再加煉奶

邀請碼嘅禍根 多謝admins

樓豬深潛

成班on9玻璃心冇咩好屌，你條柒頭又想被我撚，真係狗情難改，犯賤

好好笑

一堆傻閪爭住俾我撚

癲狗食左飯未

岩岩做野做遲左，唔食啦，食煙仔算

將凍柯華田讀做凍田笠唔算扮嘢？
利申叫開凍華田

會早死

你呢? 食飯未?

食左烏冬